[集氣]希望有議員同律師幫手跟進，現時警察問題

眼見而家警方權力問題過大
監警會又只係無牙老虎
希望有議員同律師可以幫手跟進以下幾點問題

一。制服沒有展示警員編號
最大問題係速龍小隊沒有展示警員身份，使未能確認其警員身份進行投訴或指控

建議：任何部隊的警員編號必須清楚展示於正面及背面

二。便衣警員拒絕出示委任證
有便衣警員行使警權時拒絕出示委任證
違反了(PGO 20-16)
（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

建議：警員拒絕出示委任證刑事化，一來有冒警之嫌，二來就算真係警察，合理懷疑其警員為了進行不合法事情／濫用警權而拒絕出示委任證
將此類案件提出刑事起訴，而非只是降職或停職審查。
而市民有權發現警員拒出示委任證後，市民有權以公民拘捕權拘捕警察
香港法例221章101A
"任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。"
否則，該警員離開後事件只會不了了之。

三。警方濫用武力鎮壓

我諗都唔洗我多講
警方濫用催淚彈，布袋彈等
催淚彈水平射出／布袋彈向頭部射出
都係違反現時警方指引
建議：違反指引刑事化，違反指引（例如射向頭部）可隨時致命，而警察有使用槍械權，必須更加嚴格管制！

四。警方有義務提交警員名單
有鑑於警員編號展示，出示委任證等問題
市民投訴無門
建議立法會有權要求警方提交名單
包括：指示開槍及開槍之警察，拒絕出示委任證之警察以及其他濫用暴力之警察
而唔係無法指出邊位警察就無法向警監會投訴，以便投訴或指控既進行跟進

法律知識有限
集氣推到有議員同律師跟進
諗到再講
香港人。加油

Push

無人理

係咪大家睇完覺得無用

推

同意要追究到底

追究到底
就咁叫條柒婆答無用㗎
要有實際行動
而且一改現時機制

推啊
集氣推動

推！！！！

Pish

推
無編號想知有無得追究

推！！

推爆。

無普選
無有民意基礎既政府
你哋唔使旨意查到
警權過大
官商勾結
官商鄉黑
沙中線
大陸入侵

一日有功能組別
一日都唔會過一個特權法查任何野

push

取消功能組別同真普選係長久戰
但係短期內希望呢鼓民意迫到立法會做嘢

立法會唔會做到野
因為功能組別唔會過到（詳情請睇返立法會點投票）
立法會被dq至今 無一件好事過過

提提你雙普選已經03年講到依家
時間表路線圖由689開始就停左
如果呢個唔係最佳時機去講
我唔知香港仲有幾多時間
係咪有生之年都唔會睇到

Btw 泛民唔會立法會提出政改（雙普選）
1.唔夠票
2. 建制b隊唱雙簧

我理得係長期定短期
呢個就係香港所有事情既根本
無民意授權既政府同立法會
惡法阻到一個 仲有十個
-國歌法 （香港人I don't fucking care)
-音樂噴泉（已過）
-地產勾結 啟德體育園
-沙中線特權法（I don't fucking care 到時紅磡死人lum樓發大財）
-無限大白象 明日大罪

雙普選
亦係建制泛民既痛處
因為關鍵一席 含淚 出賣
我地可以唔割席 但一定要心水清

追究到底

唔好再用長久戰掩眼法呃自己
唔該你求下你地去望下立法會係分組點票：地區直選 同功能組別

咁樣既點票方式，請點無普選點樣查你地想查既野？

長期仲要幾時？十年？二十年？
回歸左20年啦！係咪要50年香港正式無左一國兩制先推啊？

pushh

警權問題係今次事件中反映出最嚴重既問題
亦對日後之影響最深遠
但奈何普遍連登仔執著響「撤」為最首要問題丶其次係道歉；救義士放三

好重要

推, 今次唔係佢地死就係義士亡
一定要全面清算

我絕對明白巴打你講嘅嘢
但係而家提出嚟 怕又俾人話分散咗注意

有睇但我唔知可以點投訴

其實d suggestion都幾踏實
不過一日有保皇班仆街係度
一日都係得個講字

我都知保皇阻撚住哂
或者透過今次等本身啲港豬知道投票幾咁重要

有咩好怕: 正義之事
我要講雙普選重要過所有野
國之根本
依家唔講幾時講
拜山先講？

撤回 人地話無重啟時間表都切左j九成
講到追究警察個到
咪講左無普選 立法會無特權法查囉
無普選 政府 特首 保安局局長 警務處處長 監警會 行動指揮 全世界都唔洗問責 個波左推又推囉

「認真」槍頭一致立即要求使用權力及特權法

依個係途徑

Push for my ba da

推 唔理唔得 都痴曬線
一定插左D解放軍入黎打香港人

支持

推爆佢

呢啲制度結構就真真正正要修改，而唔係送終

又有幾多人明

而家全港都關注緊黑警呢件事
更加要循立法會呢方面去做
結果唔得都要俾人知道而家立法會結構幾奇怪
再推取消功能組別

監警會成員唔少由政府委任，有冇辦法改呢種方法？

應該搵埋國際人權組織幫手

話佢地自己人查自己人無用
請國際組織公平

pish

希望你真心睇哂去

警察係特權社會既執法者 最前線
去保護無民意授權嘅政府
而政府係由777個商界 人大選出黎
代表警察係專門保護官商鄉黑
一個警察兩皮 政府呢方面維穩費唔細
而當中佢地學堂就學絕對服從上級，藍絲帶，撐警呢d, 無呢d邪教洗腦，
精神支撐/合理化自己做既惡行

依家警察喺呢場運動中有5個問題
1. 邊個批准喺已申請既遊行中可以用催淚彈 布袋槍呢種等級既武器？
2. 開完槍唔洗公開警員資料 寫report
3. 警員身份 無貼名同number喺制服
4. 懷疑解放軍混入警方 呢個係好嚴重既問題 警隊係要用正式錄用既警察
5. 監警會係廢 自己人查自己人 基本上無成功過

呢一切由暴亂呢個詞開始，暴亂係合理化警察所有惡行。如果無暴亂，亂開槍警察會被法庭判有罪，咁警察就會內鬨/屌鬼政府，政府唔會將警隊變成一盤散沙。呢個亦都係政府多次出記者會左推右推但絕對唔會妥協既事。

政府（行政）
由始至終 777都無被市民遊行所動
佢會開始拉倒係因為習近平割蓆 話無落過order
你覺得一個保護官商鄉黑既政府洗撚聽你平民支笛？
醒啦！追究所有野都係因為香港市民從來都唔係保護對飛，呢個就係政治現實。

立法
一日無雙普選 一日有功能組別
一日都唔會過到任何一個特權法去查你地想查既野（fyr 特權法從2008年起無再通過）
鉛水
沙中線
Ugc5000萬
你地仲要天真到信泛民
獨立派無哂啦
上屆票王朱凱迪岩岩選村代表 被選舉主任話唔係真心擁護中國及香港
200萬人 我真係唔開心
一個咁重要既雙普選 政制改革50萬都無
大是大非 竟然有人話雙普選唔係focus
你地係咪盲左？

或者我地要諗吓點樣將個目標shift去取消功能組別/雙普選到
同時間要喚醒身邊嘅人
至於喚醒方法就係憑今次市民對黑警濫權嘅問題

推！

重點議題之一，推啊

議員們要努力啊
建制拖你 民眾就出嚟話俾其他聽建制阻頭阻勢

多謝你肯聽我講
雙普選唔只係夢
係首選 係香港人既唯一出路
我地已經回歸20年
97同19比已經變左天
政府唔再係人民既公僕
係中共 官商鄉黑既走狗 賣港賊
因為佢唔係全香港人選出嚟！

200萬人都行出黎
如果只係咁短視只講個d一次性訴求
而唔講雙普選 實在太可惜
捉到鹿脫唔到角

呢d組織發言有咩用
關注事件 都無制裁有鬼用

仲有今次d狗送催淚彈去十字

佢應該會學林奠咁一句道歉就當咩事都冇

612中信圍困事件－龍匯道：

就算係便衣放蛇都要出示委任證先可以拘捕人？
睇戲都成日拎咗證，之後講：差人咪郁

其實當時係咪合法拘捕示威者

軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

自膠

有無片